(警世) 如果真係想光復香港，唔該你地自律d同勤力d

我先講下其實我地情況幾唔樂觀。咁講唔係要打擊士氣，而係我地要有對最壞既情況做最充分既準備。要知我地面對緊係全世界最邪惡既政權，淨係玩滲透同分化已經玩到好出神入化。以前50萬人已經賴哂屎點解依家200萬係佢地都冇撚驚過？就算區議會好似贏好多，但其實去到立法會都冇咁易打破六四比。加上制度外既抗爭陷入樽頸，就連和理非既成本都好高下，長期既抗爭變得必要。孫中山由創立興中會1894年到辛亥革命1911年都要17年，所以希望大家真係要將期望值較返低d，要準備長期戰鬥。

我必須強調，我並非提倡某一種抗爭方式唔應該再做，而係我地要有準備同開拓更多既戰線，先唔會過份依賴某一種抗爭帶黎既成效，因為比我地更多資源既中共一定會搵到方法對付我地，多變同鬥長會係我地既武器。

1. 我地要有執政既意志，要準備好接管呢個社會。呢句說話係16年都出現過，大家可以係下面聽返。我地要問自己，如果今日獨左左，我地有冇能力成為一個強大既國家呢，如果今日要坐底同鄰國傾個食水既deal，我地可以派邊個呢。我地必須要準備好自己，點都要變強，讀到書既讀多d讀上碩士博士；做生意叻就搵多d錢，甚至推動多d黃色經濟圈；外國撚，就對外同多d人講我地同中國人有咩唔同，建立返香港民族既形象。

2016香港民族黨造勢大會：

2. 我地必須要心理同生理都準備好。生理唔洗講，你係和理非你都要有入門既體能，因為你永遠都唔知你有冇一日會變勇武。同埋我地就係要同個政權鬥長命，你早d死就少一個手足，就係多一個俾佢地換血既機會。以前我覺得個社會好壓抑好想死，但依家我想為香港再頂多陣，唔甘心輸俾班仆街。

心理上其實都好多野要準備。由依家開始，唔可以再好似以前咁好似周圍都好安全，要培養習慣留意身邊發生既野，可能係有狗跟蹤緊你，可能係有人叫救命，可能你會目睹手足被殺既經過。最近我先係某現場聽到個手足自爆。如果你真係手足，我想同你講，我知你付出左好多可能好想有人知你做左好多野，但呢個時代既我地，就係咁孤獨，亦都只有咁孤獨，先保護到大家同保護到你。

3. 我地要做多d有建設既野，少d討論d咸濕，分化，等等既野。記唔記得天琦講乜呀「政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。」學術既討論係必須既，因為佢幫助你思考，但係咸濕野淨係你碌鳩會郁，你個腦係唔會既。又例如間唔中都有d屌熱狗屌邊個邊個既post，我諗呢d既討論係雨傘後都討論左幾年其實知咩料就知咩料，唔知都冇乜再討論既價值。

4. 我地要自律d。我知道唔搭黨鐵好難唔用八達通都好難，但係我地必須要記住每一蚊洗既錢都係選擇緊我地想要既世界。點解要講，係因為我知仲有好多人連出名既藍店都未戒哂，有d仲好好生意，係喺武漢肺炎下好好生意呀！支持黃店唔係淨係政治表態呀，係要令個經濟圈可持續呀。麻煩就一定係麻煩左，但係大家只要自律d，心態上肯放棄fd 既方便，同預鬆dd 搭車同搵野食，我地有日一定會光復到香港。我知我地得，因為我地係香港人呀hi

我希望大家明白，光復既路係好漫長好孤獨好辛苦既，唔係咁快見到終點，亦都唔會係輕輕鬆鬆自由就從天而降。美國哈佛大學政治學家切諾韋思（Erica Chenoweth）說︰「集結力量對抗根深蒂固的政權或官員時，人數是非常重要，能夠形成重大挑戰和威脅。」她指如果有3.5%的民眾積極參與，抗爭就一定會成功，並稱之為「3.5%定律」。計返條數，只要有26萬人堅持，我地一定會贏。只要大家仲記得我地煲底既約定，黎明有一日一定會來臨。

五夜講場 - 哲學有偈傾 2019：勇武和理傾：

幫你推一推

Push

自推

推

返工不了

啱 要準備好有執政嘅意志
要解散警隊？ 要解散政府？
Plan A? PlanB?
先計劃 再執行

推
唔好懶

push

唔送

大力一推

PASASAHHH

同意， 但原來身邊好多人都唔明， 覺得自己生活係孤島，漸漸連解釋都費事！

pysh

咁上心做咩 過多冇耐就失業架啦

點解d警世po永遠都係深夜先出

至少要了解足夠，到有人想知你解釋到佢明點解就夠。我覺得睇性格，最好當然係教化到人，不過唔得既多一個人明左就多一個

因為警世嘅人到深夜先有時間出post
我聽日起身會自己推post㗎啦

認同樓主
宜家啲人懶之餘唔肯思考唔用腦
咩都要餵埋入口

btw,樓主啲孤獨point有少小安慰到我

我地要搵好多錢
因為班藍C好多都睇錢做人
只要做到手足都有錢過藍C狗
佢地就會轉方向
淨番既藍C就變孔乙己
On99 咁過世

雖然我地唔鍾意支那
但係響支那地區揾既錢去幫手足就係另一種講法
可能你地覺得同孔乙己既竊書論好似
But 我覺得揾支那錢幫手足只係忍辱負重

希望俾到d溫暖你啦，我地仲要繼續行落去，就算唔為自己唔為下一代，都要為左已經犧牲左嘅義士

啱，其中一樣就係要證明我地都可以自給自足，有同大國公平談判既條件，所以我地要毋忘初心，不惜一切地變強

幫你推

推！講得幾好

呢篇嘢睇完好似冇講過嘢一樣
同宜家港共D 假大空一樣
個目標set 撚到太空咁高，但細節係零
永遠都唔會執行到

推！

現在爭取五大訴求咋喎，即係普選和調查警隊，有講過話要推翻政權咩？

推翻政權係難過小大衛打敗巨人歌利亞好多。

你D 目標冇細節，空泛，老生常談

認同
仲要屌其他人唔幫手
講句老實說話
其實好多人支持民主係冇錯
但願意犧牲既人係得好少
所以和理非，first aid，屌狗，拍片既人先會咁多
因為呢啲都係0犧牲
所以如果真係想嬴
你地 沒錯 係你地要再努力好多
唔好再諗點解咁多人free ride
因為呢個事實係唔會變
人地冇人地咁渴求民主
只係支持而且
一定唔岩聽 但真係要認真思考

「人民不應該害怕他們的政府，政府應該害怕它的人民。」（People should not be afraid of their governments. Governments should be afraid of their people.）
「藝術家用謊言揭露真相，政治家用謊言掩蓋真相。」（Artists use lies to tell the truth, while politicians use them to cover the truth up.）
「沒有舞蹈的革命，是不值得發動的革命。」（A revolution without dancing is a revolution not worth having）
「面具之下只是個血肉之軀，而在這面具之下的，還有一個理念，只不過，理念，是刀槍不入的。」（Beneath this mask there is more than flesh. Beneath this mask there is an idea, Mr.Creedy, and ideas are bulletproof..）

「我們的尊嚴可能不值錢，但它卻是我們唯一真正擁有的東西。它是我們最後一寸領地，但在那一寸領地裡，我們是自由的。」（Our integrity sells for so little, but it is all we really have. It is the very last inch of us, but within that inch, we are free）

「力量來自團結，團結來自信念」（Strength through unity, unity through faith）

「恐懼往往是政府的終極武器。」（Fear became the ultimate tool of this government）

「就算政府擁有的武力統治不讓人民發言，自由的言論仍然充滿著強大的力量。」（the truncheon may be used in lieu of conversation, words will always retain their power)

得呢些空泛說話有咩用

諗下當年蘇聯點被倒下先再講細節

好文一推

周恩來可以為中華之崛起而讀書
大家可唔可以為香港崛起而讀書?
讀書唔單止係講碩士博士呢d學歷
係包括哂各種經驗知識既累積
如果聽日香港就獨立
你可以點幫到香港?

學生可以繼續讀書
工人可以累積經驗
白領可以深化行業知識
商人可以擴展人脈關係
重點係我地必須做好準備
堅持直至成功

總有一日 不論各行各業各種崗位 香港需要你

根本勇武無得贏，得和理非路線。
蘇共倒台係咪靠勇武？
要五大核武國家倒台，勇武有咩可能成功？
勇武成功過係有，不過係針對軍事脆弱的國家（如大清，民國初期），而唔係合法擁核國家。

巴打講得好

記住自己為左咩而出來

心理調節好重要

真係認清現實啦，中共唔會放過香港人
就算佢保住香港人，都一定係好好好好少數
所以，唔好厄自己
由簡單嘅事情入手，好好消費，好好讀書，好好練體能，好好咁做好文宣

香港人，加油

有腦的都知道，根本勇武無得贏，得和理非路線。

勇武成功過在歷史上係有，不過係針對軍事脆弱的國家政權（如大清，民國初期），而唔係合法擁核國家。

要五大核武國家倒台，勇武有咩可能成功？

歷史上從來未試過有擁核國家驚勇武派。
但和理非就可以成功，歷史也有例子。

例如蘇共倒台，或者中共的改革開放，全球的互聯網革命，維基革命，都係純綷和理非改變，無需勇武。

我唔會話冇得贏, 而係你SET個目標係邊度, 實唔實際
你個ASSUPMPTION係勇武 = 要推翻政權, 但呢個假設係錯既
勇武同時可以係制衡政權, 因為制度內已冇方法可以阻止政權推任何政策
勇武就成為左一個有效既方法, 上年亦成功阻止逃犯條例通過

結論, 你假設勇武 = 推翻證權, 繼而得出一定失敗既結論係 錯到仆街

返去讀下書先再上嚟啦柒頭

留意時事 政治 歷史
唔好再做港豬！

唔好講咁遠，係香港嘅例子入面，和理非搞左幾十年，但民主自由化基本上冇推進過，先會有上年咁大規模既勇武。九個月過左，依家與其話勇武冇效，依家更加似係個成本大到我地付出唔到。我諗呢個都係其中一個要再諗勇唔勇武嘅原因

咁講我只係唔覺得武裝哂可行，但係地下化既勇武，其實都可能有必要

咪玩緊動森係遊戲入面搞抗爭革命囉
黃到爆呀

針對政要的勇武，就可以制衡政權。
但問題係香港人唔敢針對政要，只敢針對民用設施，例如交通燈、港鐵出口。就算係針對警隊，都係警隊基層和前線。

人地美國以前班勇武係直接針對最高領導人

但問題係香港人勇武，唔敢針對政要，只敢針對民用設施，例如交通燈、港鐵出口。就算係針對警隊，都係警隊基層和前線。

人地美國以前班勇武，係槍口直接對準最高領導人。

在一個軍事強大的國家中，針對民用設施的勇武點會成功架。

如果佢地自律同勤力 一早係呢個世道成功左仲駛鬼光復咩